%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}
\usepackage{pdflscape}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
\textsc{Suites}\\
\large Représentations graphiques
\hrule
\end{center}

\section{Première représentation}

Sur le graphique suivant, représenter les suites $u$ et $v$ définies sur $\mathbb{N}$ par :
\begin{multicols}{2}
\[\left\{\begin{array}{rl}
u_0&=5\\
u_{n+1}&=0,9u_n\\
\end{array}\right.\]

\columnbreak

\[v_n=0,1n^2-0,8n+3\]
\end{multicols}

\begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=1.5]
    \draw[step=0.5,dotted,gray] (0,0) grid (6,6);
    \draw[-latex] (0,0) -- (6,0);
    \draw[-latex] (0,0) -- (0,6);
    \foreach \x in {1, ..., 5} {
    	\draw (\x, 0) node[below]{\x};
    }
    \foreach \y in {1, ..., 5} {
    	\draw (0, \y) node[left]{\y};
    }
    \draw (0,0) node[below left]{$O$};
\end{tikzpicture}\end{center}

\section{Seconde représentation}

Le verso de cette feuille présente quatre suites sur quatre graphique. Sur chaque graphique de la suite définie par $u_{n+1}=f\left(u_n\right)$, a été tracé la courbe de la fonction $f$.
\begin{enumerate}
\item Pour chacune des suites, tracer la représentation graphique de la suite.
\item Quel semble être le comportement de la suite ?
\end{enumerate}

\begin{landscape}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=1.03]
  \begin{scope}[scale=0.27, shift={(0, 0)}]
    \draw[step=2,dotted,gray] (0,0) grid (20, 20);
    \draw[-latex] (0,0) -- (20,0);
    \draw[-latex] (0,0) -- (0,20);
    \draw (0, 2) node[left]{2};
    \draw (2, 0) node[below]{2};
    \draw (0,0) node[below left]{$O$};

    \draw(15, 3) node[text opacity=1, fill opacity=.8, fill=white]{$\left\{\begin{array}{ll}u_0=0,5\\ u_{n+1}=1,2u_n+1\end{array}\right.$};
    \clip (0, 0) rectangle (20, 20);
    \draw[domain=0:20,smooth,variable=\x,red]  plot[tension=0.08] ({\x},{1.2*\x+1)});
  \end{scope}

  \begin{scope}[scale=2.6, shift={(2.7, 0)}]
    \draw[step=0.5,dotted,gray] (0,0) grid (2.1,2.1);
    \draw[domain=0:2.1,smooth,variable=\x,red]  plot[tension=0.08] ({\x},{1/(\x+0.5)});
    \draw[-latex] (0,0) -- (2.1,0);
    \draw[-latex] (0,0) -- (0,2.1);
    \draw (0, 1) node[left]{1};
    \draw (1, 0) node[below]{1};
      %\draw[blue] (0,0) -- (2.1,2.1);
    \draw (0,0) node[below left]{$O$};
    \draw (1, 2) node[text opacity=1, fill opacity=.5, anchor=north, fill=white]{$\left\{\begin{array}{ll}u_0=2\\ u_{n+1}=\frac{1}{u_n+0,5}\end{array}\right.$};
  \end{scope}

  \begin{scope}[scale=5.2, shift={(0, -1.2)}]
    \draw[step=0.2,dotted,gray] (0,0) grid (1,1);
    \draw[domain=0:1,smooth,variable=\x,red]  plot[tension=0.08] ({\x},{4*\x*(1-\x)});
    \draw[-latex] (0,0) -- (1,0);
    \draw[-latex] (0,0) -- (0,1);
    \draw (0, 1) node[left]{1};
    \draw (1, 0) node[below]{1};
      %\draw[blue] (0,0) -- (2.1,2.1);
    \draw (0,0) node[below left]{$O$};
    \draw(.5, 0) node[text opacity=1, fill opacity=.5, anchor=south, fill=white]{$\left\{\begin{array}{ll}u_0=0,8\\ u_{n+1}=4x\left(1-x\right)\end{array}\right.$};
  \end{scope}

  \begin{scope}[scale=5.2, shift={(1.4, -1.2)}]
    \draw[step=0.2,dotted,gray] (0,0) grid (1,1);
    \draw[-latex] (0,0) -- (1,0);
    \draw[-latex] (0,0) -- (0,1);
    \draw (0, 1) node[left]{1};
    \draw (1, 0) node[below]{1};
      %\draw[blue] (0,0) -- (2.1,2.1);
    \draw (0,0) node[below left]{$O$};
    \draw(.5, 0) node[text opacity=1, fill opacity=.5, anchor=south, fill=white]{$\left\{\begin{array}{ll}u_0=0,1\\ u_{n+1}=0,8-0,4x\end{array}\right.$};
    \draw[domain=0:1,smooth,variable=\x,red]  plot[tension=0.08] ({\x},{.8-.4*\x});
  \end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{landscape}

\end{document}
